Quant Trading 認真分享 大跌市前既可能徵兆研究

1. VIX大升

2. 在跌市期間，全球市場之間既correlation上升。Francois Longin跟Bruno Solnik (2001) 發現correlation既改變較多跟市場方向有關，而唔係同 市場波動性有關。由此可見，correlation會傾向在熊市間上升。Simon Sosvillia-Rivero 跟 Pedro Rodriguez (2004) 研究左S&P500 跟 FTSE 100 及Nikkei 225三者之間既關係，發現S&P500大升或大跌時，S&P500 似乎會帶領另外2個市場既走勢 走向大升 或大跌。因此，同一時間在2個市場有大損失既概率好大。

3. Interest Rate升。值得注意一提既係：好多人認為Interest Rate升 不利股市，但銀行板塊可能係例外。從銀行商業活動角度睇，銀行往往要起愈高息環境下，先可以愈賺得多錢。因此，Interest Rate升 對銀行板塊股價走勢係好 定壞？ 唔知

4.經濟基本面轉差。
Announcement type，例如：GDP, PPI, CPI, Housing Starts, New Home Sales......等等，可以幫助你了解目前經濟狀況。Fleming跟Remolona (1997)研究各項US Marco econ announcements對市場既影響力，發現Federal Funds Target Rate跟 US Non-Farm Payrolls最具影響。因此，用Fed Rate跟Non-Farm Payrolls就可以大概預測到經濟狀況。

5.Future價格下跌/Put Option升。Fleming, Barbara Ostdeik跟Robert Whaley (1996)發現指數洐生工具既方向會帶動股票市場價格方向。Jangkoo Kang、Soonhee Lee 跟 Changjoo Lee （2004）同樣找到 南韓KOSPI 200會被 Future跟期權市場帶動。依種lead/lag relationship 同樣存在起S&P500。

巴打睇得好全面。

5好似好無謂

雖然完全唔明
但留返個靚名

yoyoyo

1同5大抵相同

非農 今個星期五見真章

算唔算廢話，你不如話

6. 指數會跌

最基本經濟學利率下調係代表左經濟走向下坡，希望透過減息泥刺激經濟

Put options 我就從賭博角度出發
如果户同莊一早察覺出會有熊市既話
佢哋一定唔會再出新既低價熊証

market maker 佢地唔可以唔出......

咁你就睇下佢哋係點出法

第2項幾有啟發性

其實全個歐洲股市都係，唔單單英國。
值得注意既係：依到講既係correlation變化，唔係純correlation。如果 今日SPY急跌，全球最大個幾個股票市場都應該會急跌，因此correlation變化會有個peek起到

但另帶一提係：SPY都可以因為其他國家既股票市場被反向傳染，最簡單例子就係：阿根廷股市暴跌、希臘債務危機、墨西哥危機、俄羅斯金融危機。

理論上該國家既股票市場市值愈細，佢一旦出現危機，對SPY影響都唔太深。依樣野都make logical sense。

但無論如何當其他國家市場出現危機，S&P500一開市 都會gap down，始終都係要realize個loss。問題係：個市場會唔會overreaction，依樣野就要試。

我反而覺得資金會流向強嘅股市例如美國令佢跌少升多
唔通舊錢真係擺喺銀行咩

但都可能流入黃金、債券，甚至Long/Short equity strategy。

lm

waaaa

廢柴一問,想問你覺得港股跌到幾多點
唔好意思我知我問得比較廢

其實好易hedge

廢話

而家比較想知咩徵兆代表會回升

無貨係手應該點部處

Gap down gap up可以點hedge
仲要同你熔斷

從來ViX一大過30.....就好似睹博咁....

一個好消息 就升好多。
市場覺得唔夠好，就會係咁落番去......

我從來VIX一大過30，就會徹底空倉